做過全職魔術師,你問我答

中學果陣好有興趣玩魔術

grad左去左做全職魔術師,見盡行內人情冷暖

你問我答,自爆唔答,唔會俾contact人

洪金寶係行內係咪真係好有地位㗎

人工點計

有咩人情冷暖？

魔術師係咪開完po變走埋自己

每日要練幾耐

魔術通個老闆去左邊
之前灣仔188同旺角信和都有舖

唔知佢係咪好有地位，但個會係囉
唔埋堆咪好難有得玩囉

斷job計,你自己開

冇識人既要自己r撈

識人既就可以係d乜乜晚宴到做d唔使練既野收幾萬蚊

岩岩食飯唔好意思

自問當年有志氣唔想埋堆喂圍喂

自己周圍接job連扭波，小丑都要做埋

所以要練既野好多，但係精既野好少，因為精既野冇人想睇

點睇Louis

即係魔術行內都派系問題好嚴重

唔埋堆就無嘢撈

30歲變大魔法？

睇得穿幾多魔術?
會唔會冇種正常人睇魔術果種好奇感?

巴打試過最高月入幾多

之前攞得獎應該有料到

不過所有係電視既表演都好無誠意囉

同埋而家個個當佢係香港唯一魔術師咁⋯唔識人的話個個剩係接佢唔接既野咁囉

街頭魔法王係咪做媒做得好明顯?

一係就幼稚園/社區中心job，果d叫車馬費

商業job就一定冇你份，因為係靠「介紹」

一係就自己親戚朋友唔通收貴佢咩

普遍非原創魔術其實入職研究過一排就知道7-8成

其他好多都係俾錢買架炸

原創果d就真係有料

佢練嘅果個比賽根本唔係啲咩世界大賽，佢連fism 入圍嘅資格都無

Albert Tam 喺香港以外嘅地方受所有魔術師尊敬，有魔術界Olympus 之稱嘅世界魔術大賽都搵佢做評判. 係香港人笑鳩佢紅白，根本紅白就係日本魔術嘅經典，而佢師承日本，自然想俾你地睇

作爲魔術師一黎又想爲宣傳魔術，不過又唔抵得佢有時咁都做得出，好矛盾，同行好多人都係咁諗

Fism
每個魔術師都幻想過自己去參加既比賽

咩叫畀錢買？

所有魔術都係俾錢買架啦，初學用錢買教學DVD,書. 就算係原創都要用錢買材料自己整道具，如果跟師傅學都要俾學費
所以話要俾錢學只係等價交換，no big deal

最好景一禮拜3-4 show
冇停手果個月咪60k

都唔夠人地一個公司annual

呢個真⋯你話佢拎真功夫出黎其實係好事

但係佢剩係玩鏡頭做起個朵之後全港搵魔術師都剩係搵佢先就有d唔奮氣囉

有無自己原創過咩魔術

點睇Hunny

幾年前MAHK stage入過決賽，真心係好睇嘅（咁當然個樣有加成）
之前成日流連魔術鋪都會見到佢

點睇香蕉🍌

點睇香蕉

個apps真係好垃圾

自己post幾次

你都未講咩人情冷暖，
講啲黎聽下

識唔識一個魔術師叫吳佩隆？

宜家無做係因為咩？
轉左咩行，搵唔搵到食？

歐美節目提起亞洲魔術師多數都講日韓
香港魔術師相比係咪好廢？

我知喎

不過去左cctvb做賣笑

有做過道具同自創洗牌手法

不過觀眾想睇既係街頭魔法王果種道具型

點睇julius dein

世界最有名個幾個,Copperfield, Criss angel, David blaine 等,點睇佢地

同期有兩個fd一齊學
一個唔想圍喂喂堆埋用埋果d玩左十年既道具呃飯食,想靠原創野去打出一片天
最後冇放棄諗新野同學新野,不過而家扮財神聖誕老人小丑多過變魔術

一個一有機會就埋堆參加一大堆聚會,商業show接唔停,基本上已經冇再去研究新野,純粹兩三套流程就玩幾年風起水起,而家就笑我地唔識變通撈唔起

BERGLAS EFFECT 係唔係真係全埸做馬?

一開頭以為真係一個出到名既魔術師

點知原來只係想做youtube8

如果有得簡,我諗大部分人都係想玩俾大人睇既魔術囉
唔通讚佢扭氣球好出色咩

心灰意冷,每個月都唔知今個月會搵幾多

同行每個月同一個套路走幾場穩定幾皮野

但係果堆野超級冇誠意

明明我每日都諗緊新野想做屬於自己既魔術,點解人地可以唔使創新或者好似某個節目咁靠做媒同鏡頭可以出哂名又收入穩定

自己就要周圍r撈,最後頂唔順去左做文職

好灰最後做文職
其實多唔多人請人做表演

點睇上次全美一叮變魔術果個台灣人

等我高登Albert Tam黎騎劫下
其實果個係一個好好既魔術，道具上、原理上、結構上、效果上都係一流

但係我地行內就會知主要幾個問題：
1. 件野唔係佢諗，而佢就邀哂功
2. 條片有edit過
3. Will Tsai 條友本身賤格，一早臭左朵。而佢魔術既技術唔算勁，第二次上AGT就露哂底

呢個係死罪，抄野當自己

我覺得Kid Shows做得好都唔係咁易
好似Silly Billy咁玩Cxxxxx Cxxxxing book都玩到有氣氛五分鐘都係好難

不過我都唔鐘意香蕉

其實有無D魔術係未破到

而且有無人係有特二功能
或養鬼仔
去令自己手法更出神入化

職業操守第一條

絕對唔洗

我都係唔騎劫喇，交翻主場俾巴打
巴打仲有做全職？上個月會可能見過你

經典
鬼佬louis yan
帶頭玩street

用手機拍幫左佢幾多下

樓主有冇去參加大型比賽證明自己
香港地無幾個銜頭好難搵人信你

冇做全職喇,大家交流下囉
其實我冇追半年可能都有野out左

miss hunny是咪咁堅 又有機會去外國學又盛

teller 嘅 sleight of hand 係唔係好撚勁
之前喺YouTube睇佢地玩杯同波
用埋透明杯我都係睇唔到佢攞走咗啲野

韓國其實好多人嬴Fism
有d就上埋主流用魔術黎做冬運會主題

我以前買日本碟睇就覺得佢地好多用舊道具變新effect

香港其實都好多有才能魔術師,以前大台魔法擂台有幾個參加者都有料

不過我諗香港好多魔術師同我一樣搵唔到食轉行

當然可能係我冇料啦

依家仲有冇玩, 變左興趣?

睇錯魔法師

多呀,睇下你搵唔搵到或者人地搵唔搵到你架姐

紅字冇

其實如果係親身現場睇既魔術的話,有一定資歷既魔術師就算唔係完全知道點做都知道重點係邊到

係電視或者上網睇的話如果表演者有心去就鏡頭會難些少,不過有得係咁重播

有一個係香港人

魔術唔會out既，好似而家睇翻舊果班人做緊既野都仲係覺得好撚勁

好開心連登都有同道中人

最開心既一次 event 係點既呢？

有呀,不過如果屬會搞既基本上你嬴唔到

唔係屬會搞既係尻獎

玩左23年魔術路過

Penn n teller 最叻唔係對手
係佢地個腦

自己鐘意玩牌,Green既野十年前睇同而家睇依然咁正

佢ted 套act
j出血

自high多,係香港其實用魔術做興趣好痛苦

好多唔熟既fd或者同事知你識魔術就會隨時叫你表演個黎睇下

但你表達既時候剩係想拆你而唔係真係欣賞個tricks

大師兄小弟可能講既野錯漏百出

不妨交流下

其實唔難

就係

我7年前買佢果隻green collection得閒仲睇緊

好地地叫自己做魔樂師唔知做乜勁
唱歌又唔係好聽

早一個星期俾人發現佢係tube8定this AV有video

影衰曬

我好佩服Winnie對魔術既熱愛同勇氣
seed or 老母？

阿邦係有料

點睇bond lee?

佢套雪act係去到藝術果個level

有料同恨唔恨上位係兩件事黎既

係Magic Castle 讀過嘅點樣都有返啲底嘅

起碼唔係道具示範員

daniel madison你地當唔當係魔術師？
利申：業餘都算不上，純粹興趣玩下

Bond Lee =李澤邦

我好鐘意呢個名

佢都唔算魔術師
唔通Louis Yan係魔術師？

因為佢出身唔係魔術師姐
佢d手法好撚靚

其實而家仲肯玩card tricks既人已經愈黎愈少

我自己就係齋玩card tricks
好唔鍾意用道具
雖則present本身都係魔術既一部分
但硬係覺得好冇癮

有冇人真係會去睇英文嘅參考書

我以前都係諗住玩card仲要玩手法黎做自己特色
不過觀眾鐘意玩火鐘意禽獸鐘意爆破,你唔玩就冇job接

認真玩魔術一定要睇書囉
雖然好辛苦

自從fism Asia 見過Juan tamariz 嘅mnemonica 之後

我就冇再掂過card

咁我自己娛樂下又冇所謂既

樓主識唔識變白鴿
係唔係通常收埋係身

其實仲有一d人係鐘意睇d女表演完喊同暈

我見過1次

真係好精彩

7仔杯麵

出黎做唔養鴿搵唔到食
第二條就職業操守

其實係收喺個口度

所以你叫佢哋變白鴿嗰啲都唔係好出聲

樓主不如都係直接講哂d操守先
好過d人問完又問

而家變白鴿好似要有養雞嗰啲牌先至可以架

以我所知全行只係得一個人有

咁收埋好多隻算唔算虐待佢地

你係咁叫樓主破解算唔算虐待樓主？

點解我笑撚左出聲

鴿牌？所以好多人偷養

不過唔同意一定要玩鴿搵食
同埋做動物做表演都唔容易，有好多野準備、好多人幫手照顧住佢地，好撚麻煩

樓主有冇邊場表演係自己最滿意感者最大感受？

好鍾意睇魔術，細個睇David,大個左睇Cyril
所以好憎果d拆穿人地既節目

有無邊個trick你到而家都唔明佢點做到？
點睇Cyril?

表演前唔講之後會表演d咩（不過好多例外）
同一個表演唔會係同一堆觀眾表演第二次
唔會穿橋（無論自己或其他人）

其實我覺得最重要係第三條，所以我自己放第一

我想睇d女表演完除衫tim

不過女人係有優勢既

跟邊個學魔術 ？

咁其實逃脫算唔算係魔術

兩樣唔可以同步進行咩？

我嗰次見到yo-yo chau
表演完暈幾多仔關心佢

怪就怪我自己身體好🤦🏻‍♀️

表演第二次都唔得？
唔會成日有人睇完話好神奇要來多次咩

做緊魔法師留名

有一場係私樓屋苑係平台既晚會

內容任我發揮,男女老幼一家大細都有

我玩完舞台落去同佢地玩close up

大部份人都好欣賞套表演,自己感到被專重

雖然錢唔多,不過當晚同觀眾打成一片果種感覺好正

因為第二次個效果已經唔神奇
同埋啲觀眾會追住你隻手黎睇

唔係欣賞個魔術

通常會係玩返同一個效果但用唔同方法做

第二次d人就係打算去揭穿你，已經冇意思

如果你想做partime 道具展示員的話係可以的
如果想做我自己標準既魔術師的話,你每日最少要用4-5個鐘去練野諗野買野整野
做唔到

咁我諗大部分人睇魔術都係想拆穿個魔術姐
如果普通人都睇得穿仲點叫魔術

我覺得唔一定係，因為神奇既野正常都想睇第二次
所以點解我地要學好多種方法做同一個效果

lm

或者同一個方法做第二個效果
通常呢招係對付果d想特登拆橋既人

睇魔術係為左享受嗰個神奇嘅感覺

有無興趣轉行做整蠱專家

個人了解係stage既一種
不過有唔同做法既

如果我係７仔買套啤牌俾你
你大概有幾多種表演方法

就係睇唔穿先神奇
睇好多次都睇唔穿就更加神奇

無限
只要記憶力足夠的話玩幾個鐘都得

香港魔術圈咁細都夠膽開post

睇你口吻你應該玩左唔係好耐??
Albert 地位高唔高呢d 問題無理由理唔知

自爆唔答啦

啤牌既tricks真係學唔哂

意思係手法相同但表演方式唔同

定重點靠記憶力 唔單單規限手法

我中學大學加加埋埋玩左4年之後grad就算入行

的確係資歷偏低

其次係唔想講人是非 睇多次我個回覆

如果加埋 penn and teller 排係邊? 攪笑類?

一黎tricks其實已經無限多

二黎有setup同冇setup已經係兩回事

所以你要靠記憶力諗玩邊個tricks好

岩既, 巴打, 但玩左4年就入行你都算夠彊 , 而家諗番有無後侮?
同埋想問你係咪圈內人?

樓主如果儲到錢去Las Vegas
睇一場表演
會睇邊個？

我想洗眼

當時覺得自己後生不如搏一搏啦,無悔一定冇,只會後悔冇做

其實入行都唔算圈內人,因為見識過圈內閪人,當時剩係想自己做

而家更加冇可能係圈內人喇,當興趣玩下算啦

好想知你係邊個

姓郭？

樓主可唔可以講下Dynamo?以前係外國睇佢啲電視節目，覺得佢跟本唔係人類

即係嗰個其實係一個團隊？
咁出樣嗰個都幾抵得諗
踢爆人地唔會比人封殺架咩

唔好笑尻我,但如果係去外國show我真係想體驗一次Derren brown

Darren Brown 真心正

不過我抱住一個唔知佢幾時釘
睇先冇壞嘅心情會去睇david copperfield

呢個係重點

手法撚成日俾layman冷嘲熱諷

自己練撚左好耐俾人一句話用道具

都唔知開心定唔開心

一方面覺得自己做得好好呀好似用道具咁順暢

另一方面好撚嬲，好似人哋一句就抹煞晒你所有努力咁樣

點睇劉謙

其實依家魔術根本係俾人當垃圾咁樣用

聽過有個義工團體叫人表演,仲要時先俾咗demo佢睇先囉

然後最後換來嘅係一句我哋得$300車馬費

義工表演冇所謂

但係你義工得300蚊仲要求人地做illusion

真係好過分

我反而想睇下Luca Volpe
聽講好撚得

當然David 一定想去，做多兩年就冇

所以帶筆俾人簽名係必須的

top Professional , 比專業更專業

佢隻大硬幣係我第一隻coin碟

不過道具成份都唔少

就係d人乜春都唔識就話你用道具
佢地真係唔識㗎

true
有排玩過下float 仲冇引

唔好意思,追返post睇職業操守

其實手法撚都可以做好好睇魔術表演, 香港有幾個有名既手法撚佢玩trick 都好睇, 手法同娛樂性平衡得好好。

如果自問係move monkey 既巴打可以睇下Tony Chang 既Inner Circle, 佢裡面好深入探討手法同layman 同表演之間關係同作用。

move monkey 普遍問題都係為難而難從而忽略左神奇果樣野, Tony Chang 係出哂名既手法怪魔, skill 厲害到一個痴撚線既地步, 但有趣既地方係佢比任何一個magician 都更加清楚知道魔術點樣先做到最神奇, 自問係move monkey 既巴打不妨睇一睇佢既野, 希望幫到你地

略略形容下得掛

想學幾個手法魔術氹下女朋友 有無好介紹？

我有一次俾朋友過橋
佢同娘娘講話

我有個女仔朋友識變魔術㗎

下次叫佢出嚟變魔術俾你睇啊

仲要我聽住佢講

真係嬲嬲地

咸濕大毒一個囉 冇話好唔好人

相當creative 既人, 但佢既作品對表現者黎講唔太user friendly

入門氹女魔術keyword: 海綿熊仔

不過希望你能夠專重返我地真係鐘意玩魔術既人,唔好穿橋俾女朋友或者朋友聽

Yes sir! 唔該巴打！

海綿熊仔其實都幾難玩架

練習得唔好隻手好似痙攣

我懷疑識你

香港魔術師既圈子好似好細..

樓主姓陳？

sorry大佬 唔好估

我姓三上名悠亞

應該玩海綿JJ 性暗示

其實頭兩個都好多例外
我最鍾意玩嘅 routine都破晒

樓主講三條操業操守其實係唔係Thurson rules？
以前聽講過
會唔會有人故意挑戰唔可以重覆做第二次呢條？

上面有講

可唔可以教下少少溝女魔術，好似呢個咁

除非break rule係故意安排去做出魔術效果（頭一二）
所以我自己覺得第三條最重要,因為無論如果第三條係任何情況都唔break得咁制

自膠，錯link

大把
好多魔術專登連續玩兩次
但係第二次嘅開頭同第一次好似
但手法同結局通常都爭好遠

Henry Harris, Fism 第三
Keivin Chow, Ellusionist 出過教學
阿邦，Ultra Cane 同波碟賣好多
Michael Lam 香港牌神
Albert Fism評判，老前輩

仲有冇？

其實自己好忌教人,一黎唔夠料
二黎唔知對方有冇心學或者會唔會周圍爆橋

細個中過招以後怕怕,不過我相信有心學既一定有方法既

Harry gor gor how see

on9 is funny.

不過佢有d諗法真係神級

到底做kid show既人其實係咪真係享受做kid show
我真係想知

點神

之前睇過佢表演 相距十/二十米
佢都唔廢好似

如果為興趣試下學玩魔術 有咩可以試下

public forum 唔討論得

最簡單既二元選擇法：牌或者幣 簡一種,去買隻入門碟睇下有冇興趣先

出魔術店買教學
利申：Magic Square 打手，仲有Magic Box都okay

由細到大電視播魔法節目都會睇，好憎呢個電視節目，不停咁搵人做媒，做埋啲電視魔法，zoom到近一近用鏡頭嚟就，啲主持反應又低能，整到玩魔術嗰個都成個低能仔咁，睇到啲人睇呢個節目就火都嚟

好明顯你唔熟成個魔術圈啦屌
之前攞得獎應該有料到 依句你都講得出
佢連mahk個公開賽都贏唔到
Fism又無得打，UGM，AMA依啲大野佢又無打過
佢啲冠軍係行外人先覺得勁囉

但無可否認佢個marketing做得好好
背後團隊勁，幫佢build up到個形象係全港最top
睇過做過stage 係幾有型，close up野就真係好一般
只可以講天外有天，佢未係最top嗰班

其實我真係唔係個圈入面
其次真係唔想講人是非...雖然都忍唔住講左少少
我係冇料sorry

其實果啲rules 係邊個定？師父傳落來，魔術工會，約定俗成，業界標準定點？魔術本質就係完成不可能的事，打破傳統，有冇質疑過啲rules?

巴打，我中學開始玩到而家，間中都有接jobs
但眼見識欣賞既人好少，已經心灰意冷。中學個時就算玩color change can 都好自娛。一大推bicycle 已經封塵

李行齊拎左健力士世界紀錄

九年魔術路過

頭幾年專注玩牌同coin啲細微野
之後就組team人一齊接觸舞台魔術
一開頭又要租道具又要重新再練
最記得係曾經喺香格里拉表演過
一間保險公司annual dinner
其餘都係去下啲19社區會堂/老人院

不過要兼顧學業同工作最後放棄
而家得閒會拎啲牌出黎cut下shuffle下已經心足

仲有幾個前輩都拎過亞洲冠軍

我依門係做kid show 嘅

我享受同小朋友一齊玩

但係

無可否認真係好多怪獸家長

VE MA 都okay

有無諗過Working holiday 做好個名
係街頭表演做起
或者登海外Show？

佢真係玩illusion 野先掂
玩close up真係

巴打有冇諗過直播玩魔術？
呢度應該大把巴打想睇
又可以增加人氣
可能上到位

做過近10次幼稚園+生日會
控制到班小朋友
控制唔到個家長
：快d叫哥哥教你點變啦
我：

無謂獻醜
當係興趣舒舒服服

睇錯「全職魔法師」

巴打點睇shin lim??

上面有答過
而我覺得佢係死淫蟲

點睇 Miss hunny

你每次都想做新野，但係你有冇諗過，你嘅觀眾並唔係每次都係同一班，
就算你只係表演同一個魔術，對下一場表演嘅觀眾嚟講就已經係新鮮野，已經足夠？

； 同埋做地盤都要講公關啦，
冇公關，食屎啦
你e種仲要係自己做自己公關，做得唔好的話，屎都冇得食都會係正常事

micky 都計啦, 話哂去過4F

仲有, 牌神唔係Zenneth 咩

平反下先, Harry 哥哥係都係top Professional 黎。
佢基本上玩咩都好睇, 無背景音樂都可以唔覺悶, 呢點好多人都做唔到

而且佢好提攜後輩, 係超級大好人黎

其實我都睇唔透
頭先我都有諗過Zenneth，不過真係講唔出口😳

識魔術既 Youtuber [完]

partial agger

你小心d 講野 , 成個香港魔術圈睇緊呢個po
平心而論, Zenneth show 都唔算少, 又做開大brand, 知識同理論上, 佢都夠做牌神合格有餘啦

點睇yif?初頭d人話拒用CG,但係後來Tim Ellis同其他歐美既魔術師話拒冇，台灣既簡子仲做埋拒顧問撑拒d野係真，其實究竟件事係點？

補充: 最多係有時候唔覺意講野得罪人啫

唔係掛
我剩係想引幾個巴打黎傾下計架炸

yif 既野唔可以立亂答
只可以講yif 真係識法文, 而且佢都真係識魔術, 而且唔差

Amando徒弟點會差？
佢自己應該本身都唔想做CG

唔好咁天真, 香港魔術圈咁細, 無挖你出黎都算係咁啦
下次開po 之前三思下, 今次當買個教訓啦
p.s 其實大家都係食花生咁睇, 唔洗擔心

Zenneth係我偶像
係新世界既神
呀！係世界…係宇宙級牌神！

見你就算喺網上都唔亂評論人，俾人話又唔會亂發脾氣仲好好禮貌覆返，無做魔術師都仲好堅持要守返唔爆tricks 嘅規矩，覺得樓主應該係好好嘅人

btw 好撚憎啲人睇魔術係咁問點解 同埋啲仆街大大聲喺隔離話「哦～呢個咪咁咁咁囉」 呢兩種人都係滿足自己，唔係享受個表演 你係咁勁咁聰明嘅根本唔洗靠講呢啲嘢博出位啦

我唔想去到講野都要小心d咁
我純粹剩係想同d巴打一齊傾下魔術食下花生

我自問唔講人是非壞話過到自己

仆街, 唔知點解笑撚左

其實劉謙好多精彩表演都係手法，或者好少既道具
點解講到冇飯食咁
我覺得好睇present and flow
上面有位巴打講得好岩 新人入來以為表演到乜表演到乜
但係啲魔術斬開一舊舊又冇能力present 一個好吸引既flow

如果想作為娛樂朋友(唔係為溝女)又或者小朋友，有無乜野係簡單又好效果既呢？

另外想問下，第一次表演時如何克服各種困難？

其實一定會有 呢兩種觀眾
問點解反而會係好觀眾 因為佢地係投入落你個表演
會去細心留意你每個動作
最後重會抱有種驚奇心去問你點解
而自以為是觀眾 可以試下落佢面
特登做出防止佢以為既手法
寫名 之類
咁樣重會帶動到氣氛

幾時賣哂d魔術道具?

睇過兩隻碟教既tricks係專玩d懶醒既觀眾

日本果個引田天功係咪好堅?

Ex 間野叫咩名 ？

我覺得話大唔大話細唔細

好多人學魔術就叫自己做魔術師

另外香港政府投入係魔術圈嘅資源其實係嚴重不足

所以其實香港係值得有更好嘅發展空間

因為其實真係好多好多魔術師/魔術學生係好有心嘅

只不過都係嗰句
冇錢冇資源
其實好難

另外

香港唔係好多間魔術舖

師姐你好易自爆

Ex 叫劉偉健？

最近係咪有個魔術比賽
見到廣告

即刻戴定個頭盔先

Juan tamariz 係神級牌神

香港牌神唔係Michael ，亦都唔係zenneth

真正嘅牌神係

一
鏡
到
底
嘅

郭安迪

都唔知幾耐冇聽過呢個名

變左魔術撚圍喂威小圈子post

我都覺,所以都唔知覆咩好

其實起到係邊個又點
樓主都轉左行 封殺佢？

so 本身都唔想騎劫

番番正題，其實可以諗下做part-time，得閒做下，冇壓力下做魔術係最開心的

巴打請唔請人 想freelance返下,玩過1,2年魔術
主攻啤牌

點睇劉謙？

手細係未唔應該玩魔術（連張撲克牌都遮唔哂）

巴打高雷中學?

Ex 係阿泳 ？

HATO係世紀騙案
成5舊水 一開盒屌咗出嚟

識唔識個叫Keanu嘅魔術師

正常玩魔術都應該識牌
除左牌仲識d 乜？

魔術係奢侈品

識又點，唔識又點 ？

同意

之前有個上魔法擂台用隻燒烤鉗黎變魔術嘅 個樣扮到好似業餘咁 但d 手法好專業 最後仲入埋决賽 知唔知佢家下做成點 成套魔法擂台最鐘意就係佢

sorry 可能我講到1999，我係好唔鍾意死lur 啲魔術師問點解嗰啲人 覺得好撚煩，破壞咗個表演

年青一代係咪shin lim最勁？

劉謙係咪真係有料？（之前有人踢爆佢抄人地魔術）
劉謙而家係咪撈唔掂?好似少左見佢上節目
覺得cyril勁唔勁? 之前見佢有個trick係水變冰 幾得意

未fism前
個個都屌9佢video effect 狗
冠軍後個個當神拜

Talk talk
Un friend wong

講呢個講到出年都唔會完

其實又唔可以講下d手法 道具
又唔想講是非
真係冇咩野好問

1. 係好撚有料
2. 上電視其實錢唔算多，佢又唔係為名。佢一嬲有錢仔，做show都係為左養隊team
3. 勁

高登Albert 出手吧
你出手先，我跟住黎

點睇破解魔術個d人？

聽講出國比賽，去到酒店，吐左淡痰落酒店紅地墊。總之過氣、粗人、老MK

凡事留一線，唔講太多

想請問初學魔術睇書好定睇片好？
啱啱買咗 Harry Lorayne 本 the magic book,點睇呢本書?

開始估緊你係邊個

睇住cyril 大，覺得佢超勁

高登Albert 講得岩，凡事留一線，日後好相見。
而係我心目中Unfriend Wong 其實只係一個熱愛魔術既痴線佬

可以facebook試下起我底

totally agger
魔術唔錯的，係痴痴地線

點睇Kif Chan？

有冇詳細d
睇片好似幾勁

以前睇魔法擂台，有個外國人做評判，好似叫mirko，記得有一集係玩一個泡泡嘅魔術
點睇佢？

fism得獎，有料

向大衛石頭學習

依家仲有冇魔術師有大衛高柏飛果種呼風喚雨既感覺？

miss hunny係咪做雞

所有男人既眼中釘

以前響ngo做義工，有次去啲隊際比賽嘅遴選交流會
有隊入面啲人係玩魔術，點樣present個魔術出黎而吸引人/有教育意義都唔係咁易
對啲小朋友服務對象玩啲tricks, 可以用同一個tricks講唔同故仔，點樣講得好聽都係一門學問

點睇Tommy Wonder, Daryl, Michael Ammar, David Stone?

玩過幾年魔術 一鍵留名

我覺得佢套act有啲九唔搭八
仲有額頭鋤住個錢字

188一樓小食店對面果間成日覺得似黑店

唔係睇
係仰望

點仰望dani daortiz?

移植個腦比你ok？

果時188有間大舖，我喺果度買火紙，
屌佢老味個mk妹 店員比"自製火紙"我，
個袋濕濕地，仲有啲火水味咁

搵條友企係後面扮睇唔到果D仲算唔算魔術?

有幾多副牌?

巴打點睇依幾條片
算唔算魔術手法?

巴打做唔做到下面條片既手法? 有幾題個魔術師話魔術冇依種玩法又係咪真?定係讓賽?

個個都好勁

個馬洪剛個名不嬲都臭 用呢啲嘢呃下細路就得 去賭場俾人斬咗手指好耐

算，我覺得用電腦CG都算

我覺得總之呃到人同有神奇既感覺就可以當魔術。例如Yif, 佢未必全部野都有可能係現實做到，起碼同拍片出黎會有出入。不過只要佢做到果種「疑幻似真」既感覺，我覺得已經算魔術。

當然我地唔鐘意有人濫用呢d方法，因為做得愈多，普通layman就會assume全部魔術都係假。所以我地依然需要維護一d真正好既魔術，俾世界見番魔術最純淨既一面：面對面發生，超越我地既認知，尋找心裡面的那個小孩。

好多大師睇法都唔同，連登魔術巴打點睇？

巴打可唔可以講多少少
(其實片入面佢都有講佢地d手法已經過哂時 )

我就覺得不了
依啲叫戲劇

戲劇不會有神奇的感覺
The core of magic is transendence.

見到Yif依個名,有D熟,原來以前睇過
youtube D片假到....呃下八十歲呀婆都OK既
我要睇CG洗鬼睇依D辣殺咩

譚永銓上神枱

點睇學界？

點睇外國penn and teller個個show 個兩個人係咪真係好勁 定係其實佢地比人fool到 只係佢地見識未夠？

識唔識魔術投影?
好似係入門級